---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۸ - تاریخ کشته شدن تاج الدین علی شمس الدین بدست پهلوان حیدر
---
# شمارهٔ  ۱۸ - تاریخ کشته شدن تاج الدین علی شمس الدین بدست پهلوان حیدر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چون هفتصد و پنجاه و دو رفت ز سال</p></div>
<div class="m2"><p>بیش از دو نمانده بد ز ماه شوال</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خورشید لقای شمس الدین را</p></div>
<div class="m2"><p>از خنجر حیدر اندر آمد بزوال</p></div></div>